{
    "question": "Dibawah ini yang dapat menghantarkan listrik paling baik    a. larutan gula 0,1M\r\n b. larutan asam asetat 0.1M\r\n c. larutan asam asetat 1M\r\n d. larutan NaCl 0,1M\r\n e. larutan NaCl 1M",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jawabannya adalah E.NaCl 1M <br>karena NaCl merupakan asam kuat sehingga termasuk elektrolit kuat.Larutan elektrolit kuat merupakan penghantar listrik yang paling baik dibanding elektrolit lemah seperti asam asetat.Selain itu konsentrasinya adalah 1 dan itu lebih besar daripada 0,1 M.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-persamaan-dan-perbedaan-sifat-antara-air-dan-susu-strawbery-426",
            "question": "Apa persamaan dan perbedaan sifat antara air dan susu strawbery?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Apa persamaan dan perbedaan sifat antara air dan susu strawbery?</h2><p> </p><h2>Jawaban</h2><p> </p><h3>Pendahuluan</h3><p>Materi adalah segala sesuatu yang mempunyai massa dan menempati ruang (memiliki volume). Massa dan volume termasuk sifat materi. Sifat materi dapat dikelompokkan berdasarkan jumlah dari materi dan perubahan yang terjadi pada materi.</p><p>Sifat materi berdasar jumlah dari materi adalah sifat ekstensif dan sifat intensif. Sedangkan menurut perubahan yang terjadi sifat materi dikelompokkan menjadi sifat fisis atau sifat fisika dan sifat kimia. Sifat fisika adalah sifat suatu materi yang dapat diamati tanpa harus mengubah susunan materi atau menghasilkan zat baru. Contoh sifat fisika adalah massa, volume, suhu, warna, rasa, bau, titik didih, titik lebur, daya hantar listrik, kelarutan, dan kekerasan.</p><p>Sifat kimia adalah sifat materi yang dapat diamati ketika materi tersebut mengalami perubahan menjadi zat baru. Contoh sifat kimia dari materi adalah mudah berkarat, mudah terbakar, mudah bususk, dan mudah meledak.</p><p> </p><h3>Pembahasan</h3><p>Pada soal diatas ditanyakan persamaan dan perbedaan sifat antara air dan susu strawberry.</p><p>Persamaan sifat fisika dari air adalah sama - sama berupa cairan.</p><p>Sedangkan perbedaan sifat fisika dari air dan susu strawberry adalah:</p><p>- air jernih tidak berwarna sedangkan susu strawberry keruh dan berwarna merah muda</p><p>- titik didih air 100\u00b0C sedangkan titik didih susu strawberry sedikit lebih tinggi dari titik didih air, yaitu 100.16\u00b0C</p><p>- air tidak memiliki aroma dan rasa, sedangkan susu strawberry memiliki aroma strawberry dan berasa manis</p><p>Sifat kimia dari air dan susu strawberry berbeda. Susu strawberry memiliki sifat kimia dapat membusuk / \u00a0basi sedangkan air tidak dapat busuk / \u00a0basi. </p><p> </p><h3>Kesimpulan</h3><p>Persamaan sifat air dan susu strawberry: berwujud cairan</p><p>Perbedaan sifat air dan susu strawberry: \u00a0</p><p>- air jernih tidak berwarna sedangkan susu strawberry keruh dan berwarna merah muda</p><p>- titik didih air 100\u00b0C sedangkan titik didih susu strawberry sedikit lebih tinggi dari titik didih air, yaitu 100.16\u00b0C</p><p>- air tidak memiliki aroma dan rasa, sedangkan susu strawberry memiliki aroma strawberry dan berasa manis</p><p>- susu strawberry memiliki sifat kimia dapat membusuk / \u00a0basi sedangkan air tidak dapat busuk / \u00a0basi</p><p> </p><h2>Pelajari lebih lanjut </h2><p>1. Materi tentang sifat kimia dan sifat fisika benda https://brainly.co.id/tugas/5077220</p><p>2. Materi tentang sifat kimia dan sifat fisika benda https://brainly.co.id/tugas/3023912</p><p>-----------------------------</p><p> </p><h2>Detil Jawaban</h2><p>Kelas : 10</p><p>Mapel : Kimia</p><p>Bab : Pendahuluan Ilmu Kimia</p><p>Kode : 10.7.1</p><br><p>Kata Kunci: sifat fisika, sifat kimia</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-dan-kekurangan-piknometer-367",
            "question": "Kelebihan dan kekurangan piknometer ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Piknometer mempunyai kelebihan yaitu larutan uji yang digunakan dalam pengukuran jumlahnya hanya sedikit, selain itu wadah pengukurannya kecil. Metode ini lebih sederhana dan tidak rumit. Kekurangan dari metode ini karena dilakukan penimbangan zat atau larutan uji berulang kali, dan alatnya cenderung sulit untuk dibersihkan dan memerlukan waktu yang lama. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menghilangkan-jerawat-dan-merawat-kulit-683",
            "question": "Bagaimana cara menghilangkan jerawat , dan merawat kulit ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menggunakan irisan mentimun, atau kuning telur.<br>Jangan sampai tangan yg kotor memegang2 daerah wajah apalagi disaat wajah berminyak atau kusam. Terdapat kuman di tangan yg menyebabkan jerawat. perbanyak minum air putih<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "cara untuk menghilangkan jerawat:\n\nAlami\nAnda bisa menggunakan bahan-bahan yang alami untuk menghilangkan jerawat, contohnya:\nTomat \nTomat kaya akan Vitamin A dan Vitamin C yang dapat menyehatkan kulit dan menghilangkan jerawat, baik yang baru timbul maupun sudah meradang.\n<span>Cara pakai:</span>\nBagi yang jerawatnya belum terlalu banyak:\n<span>\nPotong tomat yang sudah dibersihkan menjadi beberapa bagianLetakan potongan tersebut di bagian wajah yang ada jerawatnyaBiarkan selama 20-30 menitBilas wajah dengan air bersihLakukan 2 \u2013 3 kali dalam seminggu</span>\nBagi yang jerawat sudah meradang:\n<span>\nPilih tomat-tomat yang segar dan blender hingga halus (untuk dijadikan masker)Oleskan pada seluruh permukaan wajahBiarkan selama 20-30 menitBilas wajah dengan air bersihGunakan masker tomat 2 \u2013 3 kali dalam seminggu</span>\nJeruk nipis\nJeruk nipis memiliki banyak manfaat \nkhususnya untuk kesehatan dan kecantikan wajah. Jeruk nipis dipercaya \nsejak jaman dahulu sebagai salah satu bahan alami yang paling ampuh \nuntuk menghilangkan jerawat dan mendapatkan kulit yang mulus. Kandungan jeruk nipis mampu membersihkan sel-sel kulit mati serta mengurangi kadar minyak pada wajah.\n<span>Cara pakai:</span>\n<span>\nSiapkan 1 sendok teh air perasan jeruk nipis dan campur dengan 1 sendok teh maduAduk hingga rataOleskan pada wajah terutama pada bagian yang banyak jerawatnyaBiarkan selama 30 menit sampai atau sampai mengeringBersihkan dengan handuk yang sudah dibasahi dengan air dinginLalukan 2 \u2013 3 kali dalam seminggu</span>\nGunakan air perasan jeruk nipis secukupnya pada wajah sebelum tidur secara teratur untuk hasil terbaik.\n\u00a0\nMentimun\nMentimun terbukti ampuh membasmi jerawat \nadalah mentimun karena kandungan airnya yang melimpah dan vitamin yang \nbaik untuk kesehatan kulit, seperti: Vitamin B, Vitamin C, zat besi, \ndll. Seperti tomat, Anda juga bisa menggunakan timun sebagai masker atau\n potongannya dapat langsung dioleskan ke wajah.\n<span>Cara pakai:</span>\nBagi yang jerawatnya belum terlalu banyak:\n<span>\nPotong timun yang sudah dibersihkan menjadi beberapa bagianLetakan potongan tersebut di bagian wajah yang ada jerawatnyaBiarkan selama 20-30 menitBilas wajah dengan air bersihLakukan 2 \u2013 3 kali dalam seminggu</span>\nBagi yang jerawat sudah meradang:\n<span>\nPilih timun yang segar dan blender hingga halus (untuk dijadikan masker)Oleskan pada seluruh permukaan wajahBiarkan selama 20-30 menitBilas wajah dengan air bersihLakukan 2 \u2013 3 kali dalam seminggu</span>\nPutih telur\nPutih telur memiliki banyak manfaat untuk \nkecantikan. Selain mengencangkan kulit, putih telur juga mampu \nmenghilangkan jerawat membandel. Gunakan sebagai masker wajah sebelum \ntidur.\n<span>Cara pakai:</span>\n<span>\nBersihkan wajahAmbil satu butir dan pisahkan dari kuning telurnyaUsapkan pada wajahTunggu hingga kering selama 10-15 menitBilas wajah dengan air bersihGunakan masker tomat 2 \u2013 3 kali dalam seminggu</span><br><span>\nBeberapa tips merawat kulit diantaranya:</span>\n<span>\n\uf0b7 Mencuci muka \nsecara rutin agar kulit wajah selalu terlihat bersih dan alami. \nBanyaknya aktivitas\nyang harus dilakukan seringkali membuat kulit menjadi terlihat kurang \nmenarik dan tampak kusam. Hal ini tentu akan membuat anda merasa tidak \npercaya diri saat melakukan aktivitas. Maka dari itu sering-seringlah \nmencuci muka\nsecara rutin dan teratur minimal lima kali dalam sehari.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\uf0b7 Mengurangi \npenggunaan obat-obat perawatan kulit yang mengandung bahan kimia. \nObat-obat kecantikan\nmemang sering menawarkan kulit yang putih dan bersih secara instan. \nNamun karena memakai bahan kimia, tak jarang hal tersebut malah akan \nmemberi dampak buruk bagi kesehatan kulit.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\uf0b7 Perbanyak mengkonsumsi buah-buahan segar yang kaya akan nutrisi sehingga kulit akan selalu\ntampak cerah. Hindari pula makanan yang banyak mengandung lemak karena bisa mengganggu kesehatan kulit.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\uf0b7 Menggunakan handuk khusus untuk membersihkan wajah. Sebaiknya penggunaan handuk dipisahkan\nantara pembersih wajah dan\n tubuh. Karena wajah memiliki kulit yang sensitive, dan mudah terkena \nbakteri-bakteri jahat. Langkah ini dapat digunakan untuk menjaga agar \nkulit wajah anda tetap steril.</span>\n<span>\n<br></span>\n<span>\n\uf0b7 Cara terakhir ini adalah yang paling sederhana namun terbukti ampuh untuk menghasilkan kulit\nyang bersih. Perbanyak meminum air\n putih minimal delapan kali sehari. Selain membuat kulit tetap sehat, \nkebiasaan meminum air putih secara rutin juga dapat membuat tubuh tetap \nbugar. </span>\n<span>\n<span><br></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-50-ml-hcl-01-m-dicampurkan-dengan-50-ml-ch3cooh-01-m-ka-168",
            "question": "Jika 50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M (Ka= 10^-3) maka pH campuran menjadi ....    a. 0,5\r\nb. 2,4\r\nc. 3,5\r\nd. 1,3\r\ne. 4,6",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 mL HCL 0,1 M dicampurkan dengan 50 mL CH3COOH 0,1 M<br><br>Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 HCl + CH\u2083COOH --&gt; CHCH\u2083COOCl + H\u2082O<br>Mula-mula\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>Yang Bereaksi\u00a0 \u00a0\u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br>Hasil Reaksi\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0  -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 0,005<br><br>Maka, pH =<br>Pertama mencari [H\u207a] = Ka . [M] asam / [M] garam<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 0,1 / 0,05<br>[H\u207a] = 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH = - log [H\u207a] <br>pH = - log 10\u207b\u00b3 . 2<br>pH =\u00a0 3 - log 2<br>pH = 3 - 0,3<br>pH = 2,7<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-dua-buah-contoh-peristiwa-kimia-1pemakaina-urea-unt-977",
            "question": "Berikut ini dua buah contoh peristiwa kimia:    1.pemakaina urea untuk mencairkan salju,dan\r\n2.produksi air tawar dari air laut\r\ncontoh tersebut berkaitan dengan sifat koligatif larutan secara berurutan yaitu ...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penurunan titik beku larutan<br>2. kenaikan titik didih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-massa-atom-relatif-ar-c-12-dan-o-16-berapakah-vo-297",
            "question": "Diketahui massa atom relatif (Ar) C = 12 dan O = 16. Berapakah volume standar dari    a. 0,3 mol karbon dioksida ?\r\nb. 5,6 gram karbon monoksida \r\n\r\nmakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. Volume CO\u2082 --&gt; n . 22,4 =<br>0,3\u00a0 mol x 22,3 = 6,72 Liter<br><br>b. Volume CO --&gt; n . 22,4 =<br>n CO = gram / Mr<br>n = 5,6 / 28 = 0,2 mol<br>n CO . 22,4 =<br>0,2 . 22,4 = 4,48 Liter<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-konsentrasi-oh-tex-dan-ph-suatu-larutan-1-m-naocn-434",
            "question": "hitunglah konsentrasi OH^-[/tex] dan pH suatu larutan 1 M NaOCN , bila harga Ka HOCN adalah 3,3 X",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hidrolisis...<br><br>[OH^-] = AKAR Kw.M/Ka = akar 10^-14 . 1/ 3,3x10^-4 = akar 0,303x10^-10 = 0,55x10^5<br>maka Poh= - log OH^-<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - Log 5,5x10^-4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4-log\u00a05,5<br>PH=14-Poh<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0= 14 - (4-log 5,5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0=10 + log 5,5<br><br><br><u></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-garam-dapur-yang-terbentuk-padat-tidak-dapat-menghantarka-786",
            "question": "Mengapa garam dapur yang terbentuk padat tidak dapat menghantarkan arus listrik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena garam dapur yang berbentuk padat ion ion\u00a0nya belum terurai dan belum terlarut sehingga garam dapur yang masih padat tidak melepaskan ion maupun elektron yang dapat menghantaarkan arus listrik dalam keadaan padat.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "harga-ph-250-ml-larutan-01-m-naoh-dalam-air-adalah-a-10-b-707",
            "question": "Harga pH 250 mL larutan 0,1 M NaOH dalam air adalah....    a. 10\r\nb. 13\r\nc. 13\u00a0+\u00a02\u00a0log\u00a02\r\nd. 11\u00a0+ 2 log 5\r\ne. 12\r\n\u00a0tolong ya dijawab, makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya 13, caranya :<br>volume diabaikan karena Molaritasnya sudah diketahui kecuali ditambahkan air (pengenceran) atau pencampuran<br>0,1 = 1x10\u207b\u00b9<br>pOH = -log1x10\u207b\u00b9 = 1<br>pH = 14 - 1 = 13<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<br>0,1=<span>1x10\u207b\u00b9<br></span><span>pOH = -log1x10\u207b\u00b9 = 1 &lt; karena molnya NaOH bersifat asam makanya pOH<br></span>PH = kw-POH=14 -1 =13 (kw = 14 sudah ketentuan)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "croh4-na2o2-cro4-oh-na-h2o-koefisien-oh-jika-diset-738",
            "question": "Cr(OH)4- + Na2O2 + CrO4 + OH- + Na + H2O \r\nKOEFISIEN OH- JIKA DISETARAKAN ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Cr(OH)4- +3/2 Na2O2 --&gt; CrO4 + 2OH- +3 Na + H2O </span><br>jangan lupa jadikan jawaban yang terbaik ya.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] Cr(OH)_{4} ^{-}  +  Na_{2}O_{2} --&gt; CrO_{4}+OH^{-}+Na+H_{2}O[/tex]<br>[tex]Cr(OH)^{-}_{4}+ \\frac{3}{2}Na_{2}O_{2}---&gt;CrO_{4}+2OH^{-}+3Na+H_{2}O[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}